\renewcommand{\refname}{KAYNAKLAR}
\addcontentsline{toc}{section}{KAYNAKLAR}
\begin{thebibliography}{99}%kaynak ortamı oluşturmak için
%%%%Kaynak Web sayfasından alınmış ise%%%%%%%%%%%%%%%%%
\bibitem{k:1} Yumurtacı, Mehmet, and Ali Keçebaş. "AKILLI EV TEKNOLOJİLERİ VE OTOMASYON SİSTEMLERİ SMART BUILDING TECHNOLOGIES AND ITS AUTOMATION SYSTEMS." (2009).
\bibitem{k:2} Kongaz, Hande. "Akıllı ev otomasyonun mikrodenetleyici ile gerçekleştirilmesi." (2007). 
\bibitem{k:3} Polat, C. , Eren, H. , Erbakıcı, F. "HIRSIZLIK SUÇUNU ETKİLEYEN FAKTÖRLERİN DEĞERLENDİRİLMESİ VE GELECEĞE YÖNELİK YAKLAŞIMLAR" . Güvenlik Bilimleri Dergisi 2 (2016 ): 1-34 <https://dergipark.org.tr/en/pub/gbd/article/239719>
\bibitem{k:4} Yılmaz, C. , Gürdal, O. "Bilgisayar Kontrollü Bir Bina Otomasyonunun Tasarımı ve Uygulaması" . Politeknik Dergisi 9 (2006 ): 241-246 <https://dergipark.org.tr/en/pub/politeknik/issue/33023/367121>
\bibitem{k:5} Aksoy, Suat. "Değişen teknolojiler ve endüstri 4.0: endüstri 4.0'ı anlamaya dair bir giriş." SAV Katkı 4 (2017): 34-44.
\bibitem{k:6} AKBEN, Öğr Üyesi İbrahim, and Öğr Gör İlker İbrahim AVŞAR. "ENDÜSTRİ 4.0 VE KARANLIK ÜRETİM: GENEL BİR BAKIŞ." Türk Sosyal Bilimler Araştırmaları Dergisi 3.1 (2018): 26-37.
\bibitem{k:7} Bulut, Ela, and Taner AKÇACI. "Endüstri 4.0 ve inovasyon göstergeleri kapsaminda türkiye analizi." ASSAM Uluslararası Hakemli Dergi 4.7 (2017): 55-77.
\bibitem{k:8} Ercan, Tuncay, and Mahir Kutay. "Endüstride nesnelerin interneti (IoT) uygulamaları." Afyon Kocatepe Üniversitesi Fen ve Mühendislik Bilimleri Dergisi 16.3 (2016): 599-607.
\bibitem{k:9} Ada, Serkan, and H. Tatlı. "Akıllı telefon kullanımını etkileyen faktörler üzerine bir araştırma." K. Maraş Sütçü İmam Üniversitesi, İİ BF, İşletme Bölümü, Kahramanmaraş (2012).
\bibitem{k:10} Keskin, Nilgün Özdamar, and Araş Gör Hakan KILINÇ. "Mobil öğrenme uygulamalarına yönelik geliştirme platformlarının karşılaştırılması ve örnek uygulamalar." Açıköğretim Uygulamaları ve Araştırmaları Dergisi 1.3 (2015): 68-90.
\bibitem{k:11} Craighead, Jeff, Jennifer Burke, and Robin Murphy. "Using the unity game engine to develop sarge: a case study." Proceedings of the 2008 Simulation Workshop at the International Conference on Intelligent Robots and Systems(IROS 2008). 2008.
\bibitem{k:12}BAŞÇİFTÇİ, Fatih, and Kamil Aykutalp GÜNDÜZ. "NESNELERİN İNTERNETİ UYUMLU MİKRODENETLEYİCİLER ÜZERİNE BİR ARAŞTIRMA." Selçuk Üniversitesi Sosyal ve Teknik Araştırmalar Dergisi 18 (2019): 62-71.
\bibitem{k:13} SÜZEN, Ahmet Ali, et al. "Arduino Kontrollü Çizim Robotu." Mehmet Akif Ersoy Üniversitesi Fen Bilimleri Enstitüsü Dergisi 8.Özel (Special) 1 (2017): 79-87.



\end{thebibliography}